暗角事件 停職七警一直支薪

【本報訊】佔領運動期間金鐘「暗角打鑊」事件中，涉濫用武力毆打示威者的7名警務人員被停職至今已7個月，警方仍未提出檢控。保安局長黎棟國昨間接承認，根據《警隊條例》，7名被停職警員一直繼續支薪。

政府拒回應何時檢控
保安局局長黎棟國昨書面回覆議員提問表示，14年10月15日涉嫌毆打一名示威者的7名警務人員，翌日已被停職，到去年11月26日以涉嫌襲擊致造成實際身體傷害而被拘捕。根據《警隊條例》訂明，總督察或以下職級警務人員，正在或即將被刑事起訴期間，可獲支取一半薪金，直至被定罪為止。而因職責有關連的行為成為查訊的對象期間，可支取全薪。但他無進一步評論7名警務人員現時是支半薪還是全薪。
對於何時會正式檢控7名警務人員，黎棟國拒絕正面回應，表示律政司正研究警方提供的資料和相關法律問題，並正徵詢獨立資深大律師的法律意見，務求能盡快向警方提供法律意見，包括是否需要作進一步調查、是否應要求投訴人或其他相關人士提供進一步協助，或是否應對任何人士提出檢控。

應該由犯案日計起 拎返D糧出黎

絕對要